1. Selenium IDE is supported by which browser?

  A. Internet Explorer
  B. Mozilla Firefox
  C. Google Chrome
  D. Safari
  E. All Of Above
 Ans-B

2. In webdriver, which of the following is a valid select statement that selects a value from a drop down element?

  A. selectByIndex()
  B. selectByVisibleText()
  C. selectByValue()
  D. all above
  E. none of above
Ans-D


3. In webdriver, what is the method that counts the number of elements?

  A. driver.getCountOfElements()
  B. driver.findElement(By.id("search")).getCount()
  C. driver.findElements(By.id("search")).size()
  D. driver.findElements(By.id("search")).length()

Ans-c

4.In webdriver, which command takes you forward by one page on the browser’s history?

  A. navigate.forward()
  B. Navigate.forward()
  C. navigate().forward()
  D. Navigate.forward
  E. navigate_forward()
Ans-C

5. In webdriver, which method closes the open browser?

  A. quit()
  B. terminate()
  C. shutdown()
  D. close()
Ans-D


6. In webdriver, selectAllOptions() is a valid command.

  A. True
  B. False
Ans-B

7. In WebDriver, which command can be used to enter values onto text boxes? Select the best answer.

  A. type()
  B. selenium.type()
  C. driver.type("text")
  D. sendKeys()
  E. sendKeys("text")

Ans-E

8. Which WebDriver method is used to change focus to an alert, a frame or a browser window?

  A. changeFocus()
  B. setFocus()
  C. switchTo()
  D. changeTo()

Ans-C

9. In webdriver, which of the following commands retrieves the text of a html element?

  A. selectText()
  B. getText()
  C. getElementText()
  D. getText(WebElement)
Ans-B

10. In webdriver, which methods navigates to a URL?

  A. goToUrl("url")
  B. navigate.to("url")
  C. getUrl("url")
  D. get("url")

Ans-D

11. The test language usually used in Selenium is ________________.

   A PHP
   B Python
   C JavaScript
   D None of the above

Ans - JS


12.  The term AJAX expands to ________.

  A Asynchronous Java and XML
  B Asynchronous JavaScript and XML
  C Accumulated Java and XML
  D None of the above

Ans - B


13.  Selenium tests _____________.

  A DOS applications 
  B Browser-based applications
  C GUI applications
  D None of the above

Ans - B

14.  Which selenium command check whether specific text exists somewhere on the page ?

 A verifyTextPresent
 B verifyTextPresent
 C CheckTextPresent
 D VerifyPresentText

Ans - B


15.  Select the component which is NOT part of Selenium suite.

 A Selenium IDE
 B Selenium RC
 C SeleniumGrid
 D Selenium Web
 
Ans - D

16. Question
What is the output of the following statement?
<div>
<span id="name">Name1</span>
<span class="name">Name2</span>
</div>

driver.findElement(By.cssSelector(“#name”));

 A) Output is Name 1
 B) Output is Name 2
 C) CSS selector syntax is incorrect
 
Ans - A


17. Question
In webdriver, which of the following is a valid select statement that selects a value from a drop down element?
 
 A)	selectByIndex()
 B)	 selectByVisibleText()
 C)	selectByValue()
 D)	all above
 E)	none of above
 
Ans - D

18 . The Selenium RC is used
a.	To run your test against different browsers (except HtmlUnit) on different operating systems.
b.	To create tests with little or no prior knowledge in programming.
c.	To test a web application against Firefox only.
d.	To run a huge test suite, that can be executed on multiple machines.

Ans- a

19. Select the name which is NOT the type of the locaters.
a.	ID
b.	Name
c.	Password
d.	Link Text

Ans- c

20. The Selenium can
a.	access controls within the desktop
b.	both web and desktop applications
c.	only test web applications

Ans- c

21. Select the method which selects the option at the given index.
a.	selectByIndex()
b.	selectIndex()
c.	selectedByIndex()
d.	selectByIndexes()

Ans- a

22. Implicit wait time is applied to all the elements in your script and explicit wait time is applied only for particular specified elements.

A)True
B)False

Ans:-A

23. The Web driver is used

A. To execute tests on the HtmlUnit browser.
B. To design a test using Selenese
C. To quickly create tests
D. To test a web application against Firefox only.

Ans: A

24. Which Navigate command takes you forward by one page on the browser’s history in Web driver Selenium.

A. navigate.forward()
B. navigate().forward()
C. navigate()_forward()
D. navigate_forword()

Ans: B

25. Which method is used when you want to verify whether a certain check box, radio button, or option in a drop-down box is selected in Web driver Selenium

A. is_Selected()
B. isSelect()
C. isSelected()
D. is_Select()

Ans: C

26. Which is odd one out in these locators?

A.ID
B.XPath
C.CSS Selector
D.Pattern Matching

Ans: D

27. Data Driven Testing (DDT) is a methodology in automated testing to test only a single set of Test Data.
A. True
B. False


Ans:- False 

28. Select the following true statements:
 A. webDriver.Quit() - Closes the browser windows
 B. webDriver.Quit() - Calls Dispose()
 C. webDriver.Close() - Closes the focused browser window
 D. webDriver.Close() - Closes all browser windows

Ans - B
